男人到30歲仲要係金鐘站等5班車

港聞
本月28日通車 學者估算客量壓力 南港島線恐迫爆金鐘 要等5班車
2016/12/6

共4幅 上一頁下一頁
【明報專訊】港鐵宣布南港島線東段將於本月28日（周三）通車，乘客日後往返南區可乘搭港鐵到金鐘站轉車。港鐵承認南港島線通車後，金鐘站乘客量將增加，故部分月台已加大面積。有學者及議員估計繁忙時間金鐘站將額外增加數萬人次，憂使用金鐘站乘客需多等1至2班車，即至少等4至5班車才可上車。

沿線車站平安夜辦開放日

港鐵行政總裁梁國權昨在記者會上表示，南港島線於12月28日通車，標誌着港鐵正式接通18區，為乘客服務。他說選擇在28日通車，因當日屬聖誕及元旦假期之間，加上學校仍在放假，人流相對較少。為讓市民熟習新線，港鐵會在12月24日（周六）於沿線5個車站（金鐘、海洋公園、黃竹坑、利東、海怡半島）舉行開放日。

部分月台擴面積 金鐘4線集一身

為配合南港島線及沙中線，金鐘站由原有3層擴建至6層（見圖），站內面積達6.5萬平方米，較擴建前增加1倍。沙中線通車後，金鐘將成全港最大轉乘站，集4線於一身。港鐵車務總監劉天成承認南港島線通車後金鐘站會有較多乘客，會密切留意車站運作，有需要時實施人流管制措施，但他沒有透露會多幾多乘客。

他說，為疏導乘客，金鐘站港島線往堅尼地城方向的頭段月台及荃灣線往荃灣方向的尾段月台均已擴闊1倍。另下周起，觀塘線及港島線非繁忙時段的班次將會加密，觀塘線將於下周日（11日）起，每逢周日加開26班車；港島線則於下周一起，逢周一至四增加72班車。劉天成指市區線列車信號系統需待2018年才陸續更新，故繁忙時間的班次已無法再增加。

南港島線採用全自動駕駛列車，每列車共有3個車卡，單向每小時載客量為2萬人次，而每天乘客量估計有17萬人次。港鐵早前曾指南港島線通車後，金鐘站下班繁忙時間人流增幅會較早上明顯。根據港鐵今年4月提交立法會的文件顯示，去年港島線於早上繁忙時段平均每小時單向乘客量為4.7萬人次，最繁忙路段，即天后至銅鑼灣站載客率達96%，將近飽和；而荃灣線早上繁忙時段每小時單向乘客量為5.5萬人次，最繁忙路段，即尖沙嘴至金鐘站載客率已超飽和達102%。然而荃灣線信號提升系統需待2018年才竣工，港島線信號更新亦需待2019年才完成。

繁忙時料多數萬人 田北辰促加強人流管制

理工大學土木及環境工程學系副教授熊永達指出，現時乘客繁忙時間於金鐘站轉車，平均需等3班車才可上車。他預計南港島線通車後，乘客至少需多等1至2班車，「南港島線每小時載客量2萬，各分1萬予荃灣線及港島線都有好大影響」。立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰估計，下班人潮加上海洋公園站的遊客亦集中到金鐘站轉車，將加劇該站擠迫情况，促請港鐵加強人流管制措施。

- See more at:

痴線，加大個月台當解決左問題？

個月台實逼到仆街